FBI局長 fb教主遮鏡頭防偷拍

FBI局長 fb教主遮鏡頭防偷拍

■facebook創辦人朱克伯格亦有用膠紙遮掩電腦鏡頭。美聯社

【本報訊】現時手提電腦、平板電腦以至手機等電子器材大部份內置鏡頭，黑客可在神不知鬼不覺情況下透過網絡監視用家一舉一動，保安及私隱問題備受關注。fb創辦人朱克伯格早前發佈照片時，被眼利網民發現他用膠紙遮掩蘋果手提電腦的鏡頭；就連聯邦調查局局長也指大多數美國政府人員均會遮蓋辦公室電腦鏡頭。有資訊科技專家稱，這個看似斬腳趾避沙蟲的方法，其實是現存最有效的預防措施。

本案學校IT男利用黑客軟件遙控女教師的電腦鏡頭偷拍她們。香港資訊科技商會榮譽會長方保僑稱，雖然用戶可使用防毒及反間諜軟件偵測及刪除部份可遙控電腦操作的電腦病毒或黑客軟件，但並非百分百保障，或會有漏網之魚。

聘用稽查員收費貴現時大多數着重電腦保安及個人私隱的人，均會用貼紙、專用鏡頭蓋甚至泥膠遮掩電腦或手機鏡頭，待有需要時才除去。

方保僑又指，假若犯案者是資訊科技部門員工，大可以騙過同事甚至電腦系統，將所安裝的惡意程式充作正常軟件，可謂「日防夜防，家賊難防」。方指除靠相關員工的個人誠信外，機構亦可考慮聘用外界資訊科技稽查員，審核內部電腦系統，但所費不貲，動輒幾萬至幾十萬元不等，學校未必能負擔。

■記者楊家樂

上一則: IT男枱底裝cam拍裙底藏333萬張女教師相 當中158萬張屬女副校大頭

下一則: 約見速遞員遺屬 必勝客負責人「甩底」

上一則: IT男枱底裝cam拍裙底藏333萬張女教師相 當中158萬張屬女副校大頭

有冇呢個？

睇完black mirror之後即刻貼鳩住個鏡頭

Mon 頂果鏡頭其實有條4pin usb 線，只有用手指甲撬開芒頂，掹走就得
唔使貼野咁肉酸，利申唔會用 video chat

睇完思諾登 已經遮晒全屋cam